共產黨的下一步 - 馮睎乾

共產黨的下一步 - 馮睎乾

原圖：《濟公》截圖

昨天說中共三十年前已設天仙局，為中聯辦干預香港鋪路，在法律字面上，共產黨佔了上風。如不談字面，跟它拗立法「原意」，更是自掘墳墓，因為基本法第158條寫明，基本法解釋權歸於人大。換言之，非建制法律派在第22條上糾纏下去，等於以己方之下駟，鬥對方之上駟。看過《神鵰俠侶》的大狀們，應該很清楚我說什麼。

中共既願意付政治代價，替第22條解除封印，展示「中央、中聯辦、港澳辦」三位一體的撒旦真身，下一步當然是建立邪教，不，確立中聯辦對香港的管轄權。這一步才是殺手鐧。基本法沒提及中聯辦有「監督權」，對啊，但基本法第12條說：「香港……直轄於中央人民政府。」破解第22條的理由，正是把中聯辦提升到「中央天父」級別，再根據第12條「管轄」香港。但基於神學論述的考量，中聯辦也要跟中央區別開來，於是官方不說中聯辦「管轄」香港，只說「監督」，說穿了即「干預」。

基本法既授予香港「高度自治權」，中央即使有權干預，也得找個像樣的藉口，盡可能減低政治成本。反正藉口並不難找，像病毒一樣，中國人隨口一吐就是。按目下情況，那藉口是「監督基本法」，借此名義，把本屬香港內部的事務，硬生生扯到「中央和香港的關係」上去，令「干預」顯得名正言順。以郭榮鏗拉布為例，就涉及三條基本法，即第18、73和104條。據此三條，只要能解決一些法律技術問題，中共就可羅織罪名DQ郭榮鏗，而這先例一開，中聯辦今後興之所至，即可事事監督，時時監督，把下屆立法會的反對派踢走。

現在中共已脫掉西裝，赤裸上身，手執開山刀向你走來，你的合理反應有一百種，但絕不是對他說：「老友，天文台話今晚天氣轉涼，你唔見凍咩？着返件衫先好喎。」這是周星馳電影才有的對白。香港一眾可敬的法律學者，絮絮叨叨跟中共辯論第22條的涵蓋範疇，是不是太周星馳了？我們應該這樣回應中共：三十年來你不澄清第22條，連特區高官也蒙在鼓裏，分明是存心欺騙港人和國際社會，現在的官方解釋，恰好證明基本法是騙局，給你偷呃拐騙勝利了，又如何？一個迷姦犯成功犯罪，好「光宗耀祖」咩？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

咁多位麻煩可唔可以幫手推埋呢個postp牌仔推唔郁

泛民絕不應同匪幹匪諜談判，否則應同視為匪諜